受訪回應制裁措施 華為高層：美國將會損失慘重

受訪回應制裁措施 華為高層：美國將會損失慘重
虎仔 / 馬日山(uniqlo) 2020-05-22 11:55

美國總統特朗普早前簽署行政命令，將國家緊急狀態延長一年，被納入實體清單的華為繼續被封殺。及後美國政府還進一步「加辣」，使用美國技術或器材的廠商被限制不可向華為供應晶片。華為美國的高層日前接受傳媒訪問，卻表示禁令影響美國人比較多。

在接受彭博通訊社訪問時，華為美國的首席安全主管 Andy Purdy 表示，美國政府的制裁措施對美國人傷害遠多於華為。Purdy 又表示華為始終會恢復過來，並且適應全新的環境，但措施影響全球業界，很多美國人將會因此而失業。他表示針對華為的措施進一步擴張，只會逼使華為全面在中國進行採購，讓美國和其他國家的公司失去生意。

該名華為高層表示當公司長遠能夠獨立，毋須再需要依賴美國科技之後，就不會走回頭路，而其他大陸企業亦會仿效，最終對美國的競爭力構成打擊，甚至有可能會擴散到電訊以外的其他行業。Andy Purdy 又提到，他對中國政府可能作出的反制措施，例如制裁 Apple 等美國科技公司感到憂慮，這樣可能會引發新一輪更激烈的貿易戰。

遺言

又廢up

華為高層? Sorry你邊位呀?

連登手機台屎為5毛契弟唔該回應下

算鳩數啦

被全世界禁售晶片制裁, 華為或成最大贏家